[
  {
    "question": "Компьютерлік желі дегеніміз не?",
    "options": [
      "Бір компьютердегі әртүрлі бағдарламалар",
      "Бірнеше компьютерлердің өзара байланысы",
      "Компьютердің ішкі құрылымы",
      "Интернетке қосылу құрылғысы"
    ],
    "correct": 1
  },
  {
    "question": "LAN қандай желі түріне жатады?",
    "options": [
      "Ауқымды желі",
      "Қалалық желі",
      "Жергілікті желі",
      "Спутниктік желі"
    ],
    "correct": 2
  },
  {
    "question": "Жұлдыз топологиясының сипаттамасы қандай?",
    "options": [
      "Барлық құрылғылар бір кабельге жалғанған",
      "Әр құрылғы орталық хабқа жалғанған",
      "Құрылғылар бір-біріне тізбекті қосылған",
      "Құрылғылар шина бойымен жалғанған"
    ],
    "correct": 1
  },
  {
    "question": "IP мекенжай не үшін қолданылады?",
    "options": [
      "Құпиясөз орнату үшін",
      "Файлдарды шифрлау үшін",
      "Желідегі құрылғыны сәйкестендіру үшін",
      "Құрылғыны қайта қосу үшін"
    ],
    "correct": 2
  },
  {
    "question": "DNS қызметі не істейді?",
    "options": [
      "Файлдарды жүктейді",
      "Мекенжайларды IP-ге түрлендіреді",
      "Антивирус жаңартады",
      "Желіні өшіреді"
    ],
    "correct": 1
  },
  {
    "question": "TCP қандай протоколға жатады?",
    "options": [
      "Физикалық қабат",
      "Желі қабаты",
      "Транспорт қабаты",
      "Қолданбалы қабат"
    ],
    "correct": 2
  },
  {
    "question": "Маршрутизатор не істейді?",
    "options": [
      "Интернетті бұғаттайды",
      "Кабельді кесіп тастайды",
      "Желідегі трафикті бағыттайды",
      "Электр қуатын береді"
    ],
    "correct": 2
  },
  {
    "question": "MAC-адрес дегеніміз не?",
    "options": [
      "Бағдарламалық идентификатор",
      "Құрылғының физикалық адресі",
      "Файлдың аты",
      "Антивирустың кілті"
    ],
    "correct": 1
  },
  {
    "question": "Қауіпсіздік үшін қайсысы маңызды?",
    "options": [
      "Парольді бөлісу",
      "Wi-Fi ашық қалдыру",
      "Екі факторлы аутентификация",
      "Вирус тарату"
    ],
    "correct": 2
  },
  {
    "question": "Желілік шабуылдың түрі:",
    "options": [
      "Ping",
      "DoS",
      "HTML",
      "SSD"
    ],
    "correct": 1
  }
]